**集美区**是[厦门市所辖的一个区](../Page/厦门.md "wikilink")。區内有[集美大学等高等院校](../Page/集美大学.md "wikilink")。该区是一個以教育和觀光拉動發展的區。

## 行政区划

[集美解放紀念碑.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:集美解放紀念碑.jpg "fig:集美解放紀念碑.jpg")、[中央人民政府人民革命軍事委員會主席](../Page/中央人民政府人民革命軍事委員會.md "wikilink")、[中國人民政治協商會議全國委員會主席](../Page/中國人民政治協商會議全國委員會主席.md "wikilink")[毛澤東題寫的集美解放紀念碑](../Page/毛澤東.md "wikilink")。\]\]
1987年8月，从厦门市郊区划出禾山乡，更名为集美区。直至2000年初，集美区辖3个镇，为集美镇、[灌口镇和](../Page/灌口镇.md "wikilink")[后溪镇](../Page/后溪镇.md "wikilink")。2000年，撤销集美镇，设立[集美街道办事处](../Page/集美街道.md "wikilink")；从后溪镇划出浒井、孙厝、叶厝、凤林美4个居委会和东安、兑山2个村，设立[侨英街道办事处](../Page/侨英街道.md "wikilink")。

2003年4月26日，[国务院批准将杏林区更名海沧区](../Page/国务院.md "wikilink")，同时将杏林区的[杏林街道办事处和杏林镇划归集美区管辖](../Page/杏林街道.md "wikilink")。其时，集美区辖3个街道，3个镇，为集美街道、侨英街道、杏林街道、灌口镇、后溪镇和杏林镇。

2004年9月23日，[福建省人民政府](../Page/福建省.md "wikilink")（闽政文\[2004\]291号）批复同意厦门市集美区撤销杏林镇设立[杏滨街道办事处并调整杏林](../Page/杏滨街道.md "wikilink")、杏滨街道办事处行政区划\[1\]：

自2004年起，集美区辖2镇4街，共30个行政村、22个社区：\[2\] 。

## 参考文献

## 外部链接

  - [集美区人民政府](http://www.jimei.gov.cn/)

[集美区](../Category/集美区.md "wikilink")
[Category:厦门市辖区](../Category/厦门市辖区.md "wikilink")

1.  [集美区历史沿革](http://www.xzqh.org/html/fj/0613.html)
2.